警下年度花2.6億增608職位 涉衝鋒隊及後勤支援

早前公布的新一份《財政預算案》，政府建議下年度四大紀律部隊共增加2,105個職位。保安局今就預算案書面答覆立法會議員提問時表示，警務處將於2017/18年度增加608個職位，涉及預算金額約2.6億元，主要是增加衝鋒隊和後勤支援人員的編制，以提升緊急應變及處理大型事件的能力，及為港珠澳大橋項目提供人手支援。

根據保安局回覆文件，其中370個職位屬維持社會治安綱領，包括有1名高級警司、4名總督察、27 名督察/高級督察、8名警署警長、90名警長、236名警員及4名文職人員。另外145個新職位則屬行動單位工作，包括1名高級警司、5名警司、8名總督察、8名督察/高級督察、4名警署警長、16名警長、96名警員及7名文職人員。上述515個新職位主要是增加衝鋒隊、行動部和後勤支援人員的編制，以提升緊急應變及處理大型事件的能力，及為港珠澳大橋項目提供人手支援。

另外，警方亦將新增67個防止及偵破罪案的工作職位，主要為有組織罪案及三合會調查科和後勤支援人員的編制，以提升緊急應變及處理大型事件的能力。其餘26個新職位為道路安全綱領。如上述608個新職位獲立法會通過，警方於下年度的編制上限預算將增至34,660個職位。

為確保回歸20周年的活動能安全及有秩序舉行，警方早前已成立一個由副處長（行動）領導的督導委員會，負責制定與回歸20周年活動相關的行動策略及策劃工作。警方會因應個別活動的目的、性質、參與人數、過往經驗及最新形勢等，作出全面風險評估以部署人手及制訂行動計劃和應變方案，並會根據當時情況靈活調配人手和採取人群管理措施，以確保公共安全和秩序。

熱血公民立法會議員鄭松泰提出質詢，指香港警民比例位處世界前列，質疑當局大增警員的理據。局方書面回覆稱，警民比例及警力的計算方法並無國際標準，強調本港警隊的職務較廣泛及多元化，除維持社會治安，亦要執行一些在外國城市警察無須執行的職務，如邊境巡邏、海岸巡邏、鐵路巡邏、爆炸品處理及反恐工作等。

連登仔快啲9衝去考

投考警犬的年青人數目再創新高